



 
 
  
 
 
 
 
 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 
  
    

  
 
 
 
Kl?vesov? zkratky na tomto webu - roz???en? 
Presko?i? hlavi?ku port?lu
 
 
  
   
     
Sme.sk | Regi?ny (vydanie z 13. 10. 2004) | Z farmy vypustili l?ky, tie zrejme uhyn? 
     
       







       
     
   
  
  
   
    
     
      
       


 
 
diskutujte VYTLA?I? UPOZORNITE NA CHYBU Po?lite:
E-MAILOM na facebook
VYBRALI.SME | ?al?ie
 
 
 delicious.com 
 Google Bookmarks 
 MySpace 
 Twitter 
 
 
 
 Z farmy vypustili l?ky, tie zrejme uhyn? 
 
 
 


 

 
 Z ko?u?inovej farmy ne?aleko Martina vypustili z klietok vy?e 400 kusov chovn?ch l?ok. Z nich sa okolo 80 dostalo do vo?nej pr?rody. K akcii sa prihl?sili aktivisti medzin?rodn?ho hnutia za oslobodenie zvierat Animal Liberation Front. 	FOTO SME - J?N KRO?L?K 
 




 MARTIN - Z ko?u?inovej farmy Pavla ?ierneho v ?asti Mestsk? Borov? ne?aleko Martina vypustili z klietok vy?e 400 kusov chovn?ch l?ok. Z nich okolo 80 pre?lo dierami v plote a dostali sa do vo?nej pr?rody. K akcii sa prihl?sili aktivisti medzin?rodn?ho  hnutia za oslobodenie zvierat Animal Liberation Front. 
 D?vodom na vypustenie zvierat mali by? katastrof?lne podmienky, v ktor?ch l?ky ?ij?. Pod?a aktivistov v ?zkych klietkach, bez mo?nosti pohybu ?akaj? iba na to, ?e ich jedn?ho d?a stiahnu z ko?e. List s podobn?m obsahom po sebe aktivisti zanechali aj pri prestrihnut?ch miestach na plote farmy. 
 Majite? Pavel ?ierny  je presved?en?, ?e zvierat? mali ?tandardn? podmienky a bolo o ne postaran?: "Po tom, ?o situ?ciu na farme pred rokom monitorovala Sloboda zvierat, mi to potvrdila aj region?lna veterin?rna spr?va," dod?va majite?. Pod?a jeho slov aktivisti vystrihli v plote ?tyri otvory a odl?kali str?nych psov. Dva z nich sa v?bec nevr?tili. 
 
 
 

 ?as? z l?ok  sa podarilo pochyta?, ale niektor? z nich doteraz nena?li. Pod?a majite?a ich vo vo?nej pr?rode ?ak? v priebehu nieko?k?ch dn? smr? od hladu. Nie s? nau?en? ulovi? si nie?o samy. Chov pova?uje za ?plne vyraden?, lebo zvy?n? kusy maj? probl?my s identifik?ciou, ktor? je nevyhnutn? pre ?al?? chov. S ve?kou  pravdepodobnos?ou ich bud? musie? e?te v jeseni utrati?. 
 Zalo?i? nov? chov je pod?a majite?a finan?ne n?ro?n?, jeden kus l?ky vyjde na desa?tis?c kor?n. Na farme chovaj? strieborn?, zlat? a platinov? l?ky, ktor?ch ko?a sa vyu??va v ko?u?n?ctve. Majite? upodozrieva z ?inu Slobodu zvierat,  ktor? sa iba ukryla za nezn?mu organiz?ciu. Pred rokom nakr?tili aktivisti Slobody zvierat na jeho farme video. Pod?a majite?a bol tento postup neleg?lny, na s?kromn? pozemok sa dostali bez povolenia. Sloboda zvierat sa od akcie di?tancovala. 
 ?udia z okolia reaguj? na udalos? r?zne. Niektor? ju podporuj?, in? k nej maj? v?hrady. V bl?zkom Aeroklube videli nieko?ko  l?ok, ako sa bezradne moc? po poli. "Ak si niekto mysl?, ?e probl?my podobn?ch chovov vyrie?i t?mto sp?sobom, je na omyle," povedal n?m jeden z ?lenov aeroklubu. 
 
 Poradca Slobody zvierat: Farma v Mestskej Borovej patrila k najhor??m 
 Pod?a veterin?rneho a legislat?vneho poradcu Slobody zvierat Rastislava Koles?ra podobn?  akcie pova?uj? za kontraprodukt?vne, lebo zv??a maj? na verejnosti negat?vny ohlas. Na druhej strane v?ak dodal, ?e maj? poznatky o tom, ?e l?ky na farme ?ij? naozaj v hrozn?ch podmienkach. "Minul? rok sme tu mali odborn?ka zo ?vaj?iarska, ktor? monitoroval podobn? farmy v celej Eur?pe. T?to patrila k najhor??m," kon?tatuje  Koles?r. 
 Pol?cia u? za?ala st?ha? nezn?meho p?chate?a pre trestn? ?in po?kodzovania cudzej veci. Pod?a hovorcu Krajsk?ho riadite?stva pol?cie v ?iline Igora Mah?ta sa ?koda pohybuje vo v??ke 2,8 mili?na kor?n. P?chate?om hroz? trest od?atia slobody vo v??ke jedn?ho a? piatich rokov. 	 (eta) 
   

 


 
 

 
  
 
 
 streda 13. 10. 2004 | KVETA FAJ??KOV? &amp;copy 2004 Petit Press. Autorsk? pr?va s? vyhraden? a vykon?va ich vydavate?. Spravodajsk? licencia vyhraden?. 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
   &lt; predch?dzaj?ci ?l?nok  ?t?t op? minie viac pe?az? 
 
   nasleduj?ci ?l?nok &gt;  Poliaci zabl?dili v mas?ve Gerlachu 
 
   
 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          
           
      
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 PLATEN? 
 
       
 
	 
 
Rube? kolabuje, rusk? vl?da m? mimoriadne rokova? 40?318 
 
Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 21?073 
 
Cynick? obluda: Medzi?asom na opustenom ostrove 15?331 
 
Taliban za?to?il na citliv? miesto Pakistanu. Na deti 13?359 
 
Ma?arsk? ??f diplomacie telefonoval do Moskvy 11?688 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy 10?634 
 
Uk?zali prv? farebn? sn?mku kom?ty, vyzer? ako uhlie 8?225 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia 8?008 
 
Lek?ra za ?platok obvinili a zastavili mu v?kon pr?ce 6?405 
 
Rusi chc? ma? strelu Sarmat do konca roka 2020, nahrad? Satana 5?237 
	 
 
 
 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 64?299 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 57?990 
 
Taliban za?to?il na citliv? miesto Pakistanu. Na deti 55?307 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 49?453 
 
Rube? kolabuje, rusk? vl?da m? mimoriadne rokova? 42?858 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy 39?416 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p??? 37?460 
 
Cynick? obluda: Medzi?asom na opustenom ostrove 35?891 
 
Slovan zdolal Jokerit 6:2, vyhral tret?kr?t za sebou 33?430 
 
Erdogan odk?zal ?nii: Nechajte si svoje n?zory 32?743 
 
 
 
 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 188?961 
 
Za?al sa boj o ?eleznicu. ?lt? vlaky RegioJetu boli pln?, ale me?kali 112?976 
 
Putinov ropn? ?ok 98?815 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 77?943 
 
Rusk? vojensk? lietadlo sa pri ?v?dsku tesne minulo s komer?n?m 59?877 
 
Ide?lny byt? ?a?k? rozhodnutie. V Bratislave s? pr?zdne tis?ce 58?972 
 
Taliban za?to?il na citliv? miesto Pakistanu. Na deti 55?307 
 
Rube? st?le pad?, ropa m??e ?s? na 40 dol?rov 50?472 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 49?453 
 
Rube? kolabuje, rusk? vl?da m? mimoriadne rokova? 42?858 
 
 
 
 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 188?961 
 
?eleznice uk?zali svoje najlep?ie vozne. Porovnajte ich s RegioJetom 158?889 
 
Za?al sa boj o ?eleznicu. ?lt? vlaky RegioJetu boli pln?, ale me?kali 112?976 
 
Putinov ropn? ?ok 98?815 
 
U Kisku sa hl?si exek?tor, Ga?parovi? nechal ?al?? dlh 95?441 
 
Ke? sa Ham??k objav?, zatv?raj? obchody 95?020 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 77?943 
 
Pre drah? obedy v nemocniciach padli traja riaditelia aj ??f ?radu 77?057 
 
?elezni?n? tajomstvo 67?939 
 
Ko?ko stoja ojazden? ?udov? aut? 64?456 
 
 
 
 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy???
 
 
Pre?o sme tak? bohat? na ?kand?ly
 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p???
 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia
 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko
 
 
Glv?? mal doda? zmluvu na pu?ky. Uk?zal dva listy
 
 
Sydney pom??e aj nemeck?m radik?lom
 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce
 
 
Pri nemocni?n?ch v?varovniach sa d? s?di? o platnos? zml?v
 
 
 
     
           
          
 
 
  
 
 
 
 
	
	 
	 
		Vybran?
		Najnov?ie
		Naj??tanej?ie
		 
	 
	
 
	 
 Za?ite kr?su beskydskej pr?rody na vlastnej ko?i 
 Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 ?SOB Pois?ov?a je op? Pois?ov?ou roka na Slovensku 
 Nepr?jemn? vir?za: Komplik?cia pre cel? rodinu 
 Ako zvl?dnu? prechladnutie v tehotenstve? 
 Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 
 Top hodinky 2014 
 Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 

	 

 
 
	 
 ?SOB venovala 10 000 eur na skvalitnenie onkologick?ch oper?ci? 
 V?etky inform?cie z v?ho telef?nu na z?p?st? 
 Rozpr?vkov? dar?ek na ka?d? de? od Baletu SND 
 ?tudenti Tren?ianskej univerzity vyhrali s??a? KIA 
 Jeden tablet, ve?a mo?nost? 
 Nov? podstr?nka o ADHD u dospel?ch 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 ZF Slovakia d?va ?tipendium ?iakom odborn?ch ?k?l 
 ?upu ?ak? re?trukturaliz?cia 
	 

 
 
 
 
Kv?li pohodlnosti zbyto?ne prich?dzame aj o desiatky eur mesa?ne 10?809 
 
Top hodinky 2014 7?043 
 
Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 5?693 
 
Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 5?291 
 
Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 4?147 
 
Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 3?085 
 
Success Academy chce pom?c? ?u?om vyhn?? sa pracovn?mu ?radu 3?059 
 
Ten spr?vny parf?m ako dar?ek 2?571 
 
Robotick? vys?va? ETA Bolero 1?555 
 
Pr?roda pom??e prekona? prechladnutie 1?544 
 

 
 

 
  
 


  
  
 


  
         
        
        


       
      
     
    
    
    

     
     
       
 Titulka 
 Spravodajstvo 
 REGI?NY 
 Zahrani?ie 
 Koment?re 
 Ekonomika 
 Kult?ra 
 ?port 
 TV.SME.SK 
 Denn?k 
 Predplatn? 
       
     
 
 
  
 
 
 
  
 
 
 Porad?a 
 Korz?r 
 Auto 
 Tech a veda 
 Zdravie 
 Horoskopy 
 Z?avy 
 Don?ka pizze 
 Denn? menu 
 Recenzie 
 Reality 
 V?no 
 Parf?my 
 Hodinky 
 Hosting 
 Tvorba webov 
 DVD 
 
 
 
 
     

   
   
  

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 
	
	
	 
Kontakty Predplatn? Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia Osobn? ?daje N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy SME v ?kole © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  





 

 

 









 
 
 
 
 
 






